(有片)【中國製造】名創優品被外界轟山寨 反指被抄襲

近年大舉進軍本港的內地雜貨店名創優品（Miniso），其香港、澳門及台灣區域總經理衛肇泉表示，2015年香港分店只有23間，去年底已達50間，發展迅速，今年以雙位數增長為擴張目標，商場、港鐵站均會考慮。他指，本港產品價格最多為20至40元，而每單平均消費約44元，即通常買2件貨品。MINISO一直被指為日本品牌的「山寨版」，衛肇泉反而指，現時有其他店舖疑似抄襲MINISO，更在MINISO分店旁邊開店，舖內設計均十分相似。

MINISO以快速雜貨形式營運，他指香港貨品種類3,000款，不斷以新產品淘汰現有貨品。MINISO共同創辦人兼日本首席設計師三宅順也指，設計團隊有30-40人，大部分產品均會親自過目，很高興是次有機會與香港、挪威設計師合作。

MINISO全球店數超過2,000間，未來將進軍北歐，拓展分店至挪威，由挪威、香港混血兒Chun Wai Tsui（徐俊威）以加盟商形式營運。他表示，對比北歐其他平價生活品牌，MINISO定位更高、質量亦有保證。

名創優品自2014年進軍本港，以10元價格出售日式產品，於去年又被指抄襲本地插畫師江記及Darylhochi作品製成精品出售，名創優品官網聲稱創辦人「三宅順也」是多個國際休閒時尚品牌設計師，但有報道指網上及過去的報道均未能找到此人資料。

個大陸佬又幾眉清目秀

同啲用蝗語又唔認嘅人一樣

淘寶貨色
永不幫襯

MINISO一直被指為日本品牌的「山寨版」，衛肇泉反而指，現時有其他店舖疑似抄襲MINISO，更在MINISO分店旁邊開店，舖內設計均十分相似。

語言偽術

係咪扮緊木村

無印u記擺明抄佢

佢應該係指明洞XXX嗰啲，抵啦

日本又唔會去告佢賠幾多千萬喎.
但3*又會比WA喂告賠錢.
真係笑左

同一個老闆

即係唔否認有抄
但係邊撚到有鋪頭抄佢?